歸咎貿易戰 「玩具鄭」王國執笠 即裁百員工 債主上門追逾億元

人稱「玩具鄭」的資深投資者鄭躬洪，靠玩具生意發迹，再轉戰物業市場；由職業五項標準舞公開賽冠軍，到7年前娶下年輕30年的「Game模」為妻，弟弟鄭躬明太太曾是徐子淇死黨，活躍社交界。年近六旬的他，遊戲人生威盡大半世，惟今年迎來了人生轉捩點。近期「玩具鄭」連心愛的私人舞室都要劈售套現，昨日再傳出旗下玩具城國際清盤、裁員百人，深圳債主上門追數，危機一下子大爆發。

記者：劉美儀 陳家雄

昨日員工消息傳出，「玩具鄭」早上召開員工大會，宣佈將旗下玩具城國際結業，裁員百人，理由是公司業務受中美貿易戰影響，並透露有部份供應商開始追數。《蘋果》記者昨日下午前往位於尖沙嘴的辦公室，採訪期間有員工向記者承認裁員百人的消息。另一員工透露，鄭要求員工「做埋今個月先走，即唔補水」。本報記者多次致電鄭躬洪，未獲回覆。

傳3.3億售自住豪宅

「玩具鄭」於深圳的廠房亦出事。來自深圳的供應商南下追數，供應商之一的深圳市瑋豐印刷經理吳凌鋒表示，昨日早上從內地來港等待鄭躬洪，一直未見人；又指鄭公司欠款億元，若對方再不還款，或會採取法律行動。

吳凌鋒展示鄭躬洪旗下深圳南岭玩具製品的公告，提及南岭玩具製品已委託律師宣佈結業並啟動清算償還工作，要靠政府墊付8月份工資。記者於網上搜尋「深圳南岭玩具製品」，多個企業資訊或招聘網站均顯示，聯絡人或法定代表人是鄭躬洪。

另一供應商深圳德嶧紙品，其老闆娘兼總經理梁國梅向記者哭訴，指鄭公司欠債纍纍。對於鄭躬洪，她直言，「佢依家係有預謀，唔係真係迫不得已執笠，佢不斷將啲樓劈價劈價，唔知佢係想走佬定點」。她又認為鄭躬洪「係大把錢，但佢唔願意畀我哋」。梁國梅表示，鄭自去年8月開始欠款，目前拖欠金額逾2,000萬元。她上月曾來港追數，當時鄭躬洪稱一定會做落去，又答應每月付200萬元，及後卻未兌現。

近年鄭躬洪活躍於物業市場買賣，年初至今卻劈價沽售持有多年的物業，遍及豪宅、寫字樓及舖位；作為一個舞癡，連於灣仔三湘大廈的私人舞室，早前亦劈價逾兩成、以1.068億元沽售。至於住宅物業，市傳昨再沽兩伙，包括尖沙嘴名鑄及凱旋門；連同早前已賣出單位共約14個項目，包括11個住宅、兩個寫字樓及一個商舖，料套現逾4.5億元。

此外，市傳連自住的山頂種植道73號亦出售，有指叫價由今年1月的3.8億元，至本月初降價13%至3.3億元，有傳已經透過公司轉讓形式易手，可見「玩具鄭」今次變賣家當、幾乎清倉應對危機。

晴報: 執笠係競爭力不足

老婆咩樣？

變賣埋老婆

3百蚊收左佢

賣晒所有野套現走佬

都話左廠佬話走就可以走

大陸啊拿？

4 百跟機

唔關事，賣埋d脫節多年既野

一定收皮

不嬲都係債仔惡過債主
邊到係賣樓冚數
擺明係割禾青仲要借錢唔還

計咗個西節舊未？

係折舊

嗅到味一早走晒資, 日後有咩要告告公司, 最多無以前咁風光但日後生活似乎點都好過香港9成人

一層樓3.3億夠用成世

開間新公司反收購返自己公司都重得

貿易戰算唔算同佔中同一level 嘅借口？

生過BB市價又高D

有fd 早排先上去見工

舊貨比新貨貴？

市場定位唔同
年輕少婦好搶手

靚模？有冇人識